萬人接機第二天 默站抗打壓

萬人接機第二天
默站抗打壓

第二天的「萬人接機」集會繼續塞爆接機大堂，地上擺放「歡迎來到過期催淚彈之城」標語。路透社

【本報訊】一連三日的「萬人接機」集會，昨日第二天於機場舉行，數千參加者坐滿一號客運大樓兩個接機大堂。由於人數眾多，機管局亦多開放兩個區域供集會之用。全體集會人士響應網上呼籲，兩度以黑布蒙眼低頭默站，抗議港府對市民的打壓。有參加者為了與抗爭者同行，由前天集會首日起通宵留守機場；有家長趁周末帶子女到場，更讓他們派發文宣，來一場真實的公民教育課。

集會迎來第二天，人數並不比首日少。下午2時許，參加者已接近坐滿接機大堂B；個多小時後，兩個接機大堂、合共四區被塞爆，由於人數眾多，機管局開放大樓離境層的兩個區域供集會人士使用。參加者繼續向旅客派發多國語言傳單、明信片等，又舉起「Ask me about Hong Kong（問我有關香港的事情）」的大字報，吸引不少旅客與參加者聊天。

相關新聞：大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」

小童下機助派文宣

集會大致平靜，未有發生衝突。全體集會人士響應網上群組號召，分別於晚上6時、8時及10時三度以黑布、傳單或雙手蒙眼，低頭默站五分鐘，抗議港府在運動中對市民的打壓和禁聲。惟當有參加者再度於離境層天橋上掛上「光復香港，時代革命」直幡時，不足10分鐘就被機管局職員要求移走，引來全場高呼「可恥」。

學生Yuki由集會首日起通宵留守，笑言「我之前已經專登瞓夠晒三日份量」，通宵留守是希望與抗爭者同行，「如果唔做啲嘢同佢哋喺埋一齊，我會覺得自己唔係香港人」。經過兩個多月的抗爭，成功仍然遙遙無期，她曾絕望得有輕生念頭，幸得親友勸告才熬得過，「唔好以為你做嘅嘢冇用，即使你𠵱家見唔到成果，你下一代、下下一代都會繼續抗爭，直到成功」。

江先生一家三口昨早從日本回港，甫下機便捬同行李集會，更着升小二的兒子到處派傳單。他認為讓兒子親身體驗，便是一場最好的公民教育，「我哋同佢講嚟靜坐，佢都會問我哋『危唔危險㗎？』其實細路仔係知好多嘢」。當兒子談及有關反送中事件、警察形象等，他們都會如實作答，「唔會一面倒講話警察衰，但講事實等佢自己判斷」。

■記者盧珮瑤

上一則
上一則
空總轟北京毀一國兩制

下一則
下一則
盧建民：警被仇恨支配

大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」
港島東今舉行反送中集會福建幫晒馬：人若犯我 我必自衞
警指「認清冷血政權」口號煽動
被控暴動機師遭國泰停飛兩地勤被炒
空總轟北京毀一國兩制
盧建民：警被仇恨支配
「特區地獄」陰司紙遺黃大仙
小朋友為哥哥姐姐加油志願不再是警察
銀髮族遞信：林鄭破壞香港考第一
全港中學生擬9.3罷課
深水埗禁遊行「因有警署」
空手道港將義教自衞術
內地禁黑T運港 查封製衣廠
涉刮花警署外牆3厘米 清潔工保釋
建制藍衣人撐警 與荃灣暴徒撞衫
方仲賢購觀星筆CCTV揭警跟蹤
民間調查報告：警濫權重創法治
地產經紀 法律女生勇武，只為保護心中所愛
八素人攻白區拉建制落馬
聶德權避談警暴 反指示威者極端暴力
英外相致電林鄭促獨立調查
外交官遭官媒起底 美斥危險
賀一誠：鄰近地區事件損兩制
鐵怒沿線 區區開拖